陶傑：無法再回頭

陶傑：無法再回頭

林鄭個人的性格，特區政府的庸碌無能，國際氣候的轉化，決定了特區政府與黑社會的勾結，激起更大的風暴。

專欄：文章摘萃 作者：編輯精選日期：2019-07-24

共產東歐帝國 後殖民民族主義 林鄭月娥 特黑共治 瑪麗安東尼 路易國王 逃犯條例 陶傑

林鄭月娥玩弄兩手，一邊假意向香港市民道歉，拒絕成立獨立調查委員會，不理會香港退休高官和主流民意的要求。（亞新社）

香港林鄭月娥特區政府悍然實行「特黑共治」，驅使黑社會用暴力在元朗向市民暴打，警方配合，袖手旁觀，被香港瑞典商會會長，批評港警為「絕對的恥辱」。終於形成「黑警雙胞胎」，鐵證難賴。
香港這個所謂國際都市僅餘的一點點形象，終於被林鄭一如所願，一手摧毁。
林鄭代表的「中國人民當家作主」後殖民民族主義論說，為欽點她的主人習近平蒙羞。
因為西方政府和傳媒，對於民間抗爭的社會科學，見識猶深。
譬如1990年後，共產東歐帝國在歐洲出現裂痕，人民懂得駕著廉價汽車駛出邊境，多方相繼起義。當時羅馬尼亞也出現學生平民的街頭示威，頑固的極權堡壘伊利埃斯庫，策動基層沒有教育水準的礦工，為數近萬，臨時徴為民兵，手持長木棍，對和平示威者見人就打。
這隊礦工屬於喪心病狂的幫兇。

步上路易國王與瑪麗安東尼後塵

林鄭月娥玩弄兩手，一邊假意向香港市民道歉，拒絕成立獨立調查委員會，不理會香港退休高官和主流民意的要求。
即使民間組織示威都有時間表，危機管理，應該以常識就可以對付。但特區政府22年的先天缺陷一覽無遺：普選遲遲不准起步，政府缺乏民意認受性。偏偏現在這個特首，又不是一個小型李光耀。但特區這個所謂國際城市，在美中冷戰緊要的關頭，需要像韋小寶一樣，為中國未來討吃四方飯的需求愈來愈逼切。
這一切都不再是林鄭本人的性格局限和能力問題，而是22年來香港這種氣候時勢，將林鄭月娥這種人捧調上來，成為必然會爆發的大炸彈。

更多精采文章

陶傑：危機如何解決？

陶傑：對6月香港幾點感思

陶傑：黑衣的人潮，青苔的侘寂

陶傑：科大學生會聰明的決定

陶傑：林鄭是冷血嗎？

正如英文裏的諺語，借用當年凱撒大帝出征的典故，大兵渡過了魯比干河（Crossed the Rubicon），無法再回頭。
由今天開始，即使林鄭明確肯說「撤回」，由於添加了勾結黑社會的暴力血債，這兩個字現在出口也無補於事。
甚至即使現在肯成立所謂獨立調查委員會，調查6月12日那天的衝突，又如何調查得了元朗事變之中警方束手旁觀的陰謀？到底是誰下縱容黑社會的命令？警方高層有沒有與黑幫頭目交往？這一切，一個獨立調查委員會，到今日又能調查得幾多？
二百多年前法國大革命的事態發展公式：最先因為國王下令召開三級會議，但剝奪了第三等級的投票權。第三等級代表在網球場發表人權宣言。如果這時國王路易十六宣布接受，讓三級會議改革為平民階級都擁有投票權，就不會發生攻打巴士底獄。
攻打巴士底獄之後，如果國王妥協，肯聆聽國民意見，重新恢復對三級會議的改革，暴亂就不會形成革命。
但國王一直優柔寡斷，逃避現實。網球場宣言肯定了人權平等，暴民和知識分子與手作坊的生意人合作，迅速成立政黨。在這個時候，如果國王願意妥協，承認一個國民議會的誕生，就沒有後來局勢進一步激化。
國民議會成立，要求國王交出權力。那時如果路易妥協，革命可以到此為止，君主立憲制成立，以後就沒有恐怖時代。
但以皇后瑪麗安東尼為首的反革命勢力，心有不甘，決定與奧地利和歐洲的皇室裏應外合，反攻剛成立的革命政權。革命黨內部分裂，產生激進勢力。街頭的貧民，不再聽從革命黨內知識分子和平理性的中庸呼聲，決定審判國王，並在協和廣場豎起了斷頭台。
林鄭個人的性格，特區政府的庸碌無能，國際氣候的轉化，決定了特區政府與黑社會的勾結，激起更大的風暴。林鄭正在走上路易國王和瑪麗安東尼夫婦性格合而為一的老路，香港正如當時的法國人民，年輕人日漸激進，並願意付出生命流血的代價。

自推

Do you hear the people sing?

香港自從回歸嗰一刻已經冇得返轉頭啦

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會